內媒首披露澳門金融中心細節 賀一誠︰暫未有足夠人才

有傳中共要打造澳門成為金融中心，但一直只聞樓梯響，今日據證券時報報道，澳門正研究建立澳門證券交易所，並將跟粵澳在五大方面拓展金融合作，在粵港澳大灣區建設背景下發展金融產業。

五大方向包括，一是支持澳門打造中國及葡語國家的金融服務平台；二是建立跨境融資租賃業務市場；三是發展外滙管理改革創新；四是支持澳門金融機構和企業市場化，參與建立大灣區國際商業銀行；五是發展澳門青年創業谷的創新金融服務。

早前有傳中國國家主席習近平會在訪澳期間公佈一系列措施，將澳門轉型發展金融及旅遊業，但最終沒有任何公佈。新任澳門特首賀一誠昨日回應傳媒指，沒有聽過中央有大禮送給澳門，又指澳門暫未有足夠人才和法例建立金融中心。

有14億內地專才

一字咁淺，借馬交怎剩餘鬼佬除，實粵共揸莊"大灣區大雞棚"咁囉！！！

澳門人派牌就識 原來又係搵支那人搭棚

澳門人大部份做賭場，鬼識金融咩，要澳門攪金融=引入大量大陸人

香港地投票
香港人唔可以再慣性沉默🈲❌

內老母地要講幾多次

成個項目都係益習家軍啲「專才」㗎啦

佢咁樣落雜種面，會唔會人頭落地

真心想問

黨大把人，唔使你操心

澳門人都唔睇大陸學醫既醫生啦

佢地唔係無叻人
但唔知有無一千個
唔計班蝗蟲
本身澳門人懶過撚咁

人才去曬撈黑,個金融中心公司將來都係社團睇

配合更大規模換血政策姐 到時話係金融人才就批身分證

其實香港都有一半